// MARK: Fussball
const footBallQuiz = {
	title: 'Fussball',
	description: 'Große Fußballer, legendäre Spiele und spannende Fakten',
	category: 'Sport',
	questions: [
		{
			question: 'Wer ist der Rekordtorschütze in der Geschichte der Fußball-Weltmeisterschaften?',
			answers: ['Cristiano Ronaldo', 'Lionel Messi', 'Pelé', 'Miroslav Klose'],
			correct_answer: 'Pelé',
		},
		{
			question: 'In welchem Jahr fand die erste offizielle Fußball-Weltmeisterschaft statt?',
			answers: ['1926', '1930', '1950', '1962'],
			correct_answer: '1930',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat die FIFA Fußball-Weltmeisterschaft 2018 gewonnen?',
			answers: ['Deutschland', 'Spanien', 'Frankreich', 'Brasilien'],
			correct_answer: 'Frankreich',
		},
		{
			question: 'Wie viele Spieler sind auf dem Feld in einer Fußballmannschaft?',
			answers: ['10', '11', '12', '9'],
			correct_answer: '11',
		},
		{
			question: 'Wer ist der Trainer der deutschen Fußballnationalmannschaft bei der FIFA-Weltmeisterschaft 2014?',
			answers: ['Joachim Löw', 'Jürgen Klinsmann', 'Pep Guardiola', 'Louis van Gaal'],
			correct_answer: 'Joachim Löw',
		},
		{
			question: 'Welcher Spieler hat die meisten Tore in einer einzigen UEFA Champions League-Saison erzielt?',
			answers: ['Lionel Messi', 'Cristiano Ronaldo', 'Robert Lewandowski', 'Raúl González'],
			correct_answer: 'Cristiano Ronaldo',
		},
		{
			question: 'Welcher Verein hat die meisten UEFA Champions League-Titel gewonnen?',
			answers: ['FC Barcelona', 'Real Madrid', 'FC Bayern München', 'AC Milan'],
			correct_answer: 'Real Madrid',
		},
		{
			question: 'Wie viele Minuten dauert ein Fußballspiel normalerweise (ohne Verlängerung oder Elfmeterschießen)?',
			answers: ['80', '90', '100', '120'],
			correct_answer: '90',
		},
		{
			question: "Wer ist der einzige Spieler, der drei FIFA Ballon d'Or-Titel in Folge gewonnen hat?",
			answers: ['Lionel Messi', 'Cristiano Ronaldo', 'Michel Platini', 'Johan Cruyff'],
			correct_answer: 'Lionel Messi',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat die meisten FIFA Weltmeisterschaften gewonnen?',
			answers: ['Deutschland', 'Italien', 'Brasilien', 'Argentinien'],
			correct_answer: 'Brasilien',
		},
	],
};

// MARK: allgemein1
const generalQuiz = {
	title: 'Sportwissen',
	description: 'Teste dein Wissen über Sport',
	category: 'Sport',
	questions: [
		{
			question: 'Welches Land hat die meisten Medaillen bei den Olympischen Sommerspielen insgesamt gewonnen?',
			answers: ['USA', 'Russland', 'China', 'Deutschland'],
			correct_answer: 'USA',
		},
		{
			question: "Welcher Sportler wird oft als 'The Greatest' bezeichnet und war ein herausragender Boxer?",
			answers: ['Muhammad Ali', 'Mike Tyson', 'Floyd Mayweather', 'Joe Frazier'],
			correct_answer: 'Muhammad Ali',
		},
		{
			question: 'Welches ist die älteste der vier großen Tennis-Meisterschaften?',
			answers: ['Wimbledon', 'Australian Open', 'US Open', 'French Open'],
			correct_answer: 'French Open',
		},
		{
			question: 'In welchem Land wurde der moderne Fußball erfunden?',
			answers: ['Brasilien', 'England', 'Deutschland', 'Spanien'],
			correct_answer: 'England',
		},
		{
			question: 'Welche Stadt ist berühmt für das Indy 500-Autorennen?',
			answers: ['Indianapolis', 'Monaco', 'Daytona', 'Le Mans'],
			correct_answer: 'Indianapolis',
		},
		{
			question: "Welche Sportart wird auf einem Spielfeld gespielt, das auch als 'Pitch' bekannt ist?",
			answers: ['Rugby', 'Baseball', 'Fußball', 'Cricket'],
			correct_answer: 'Cricket',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat bei den Olympischen Sommerspielen 2008 die meisten Goldmedaillen gewonnen?',
			answers: ['China', 'USA', 'Russland', 'Großbritannien'],
			correct_answer: 'China',
		},
		{
			question: 'Wie viele Spieler sind normalerweise in einer Rugby-Union-Mannschaft auf dem Feld?',
			answers: ['11', '15', '7', '9'],
			correct_answer: '15',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat die Olympischen Spiele, sowie wie wir sie heute kennen, erfunden?',
			answers: ['Griechenland', 'Rom', 'Ägypten', 'China'],
			correct_answer: 'Griechenland',
		},
		{
			question: 'In welchem Jahr fand das erste moderne Olympische Spiel statt?',
			answers: ['1896', '1900', '1912', '1920'],
			correct_answer: '1896',
		},
	],
};

// MARK: allgemein2
const generalQuiz2 = {
	title: 'Das große Sportquiz',
	description: 'Kannst du diese Fragen über Sport beantworten?',
	category: 'Sport',
	questions: [
		{
			question: 'Welcher Golfspieler hält den Rekord für die meisten Major-Turniersiege?',
			answers: ['Tiger Woods', 'Jack Nicklaus', 'Arnold Palmer', 'Phil Mickelson'],
			correct_answer: 'Tiger Woods',
		},
		{
			question: "Welcher Sportler wird oft als 'The King' bezeichnet und war ein herausragender Rennfahrer?",
			answers: ['Ayrton Senna', 'Michael Schumacher', 'Lewis Hamilton', 'Richard Petty'],
			correct_answer: 'Richard Petty',
		},
		{
			question: 'In welchem Land wurde der Kampfsport Judo entwickelt?',
			answers: ['China', 'Japan', 'Korea', 'Thailand'],
			correct_answer: 'Japan',
		},
		{
			question: 'Welches ist die älteste Motorsport-Rennserie der Welt?',
			answers: ['Formel 1', 'IndyCar', 'Le Mans', 'Formel E'],
			correct_answer: 'IndyCar',
		},
		{
			question: "Welcher Sport wird auf einem Feld gespielt, das auch als 'Diamond' bekannt ist?",
			answers: ['American Football', 'Softball', 'Feldhockey', 'Lacrosse'],
			correct_answer: 'Softball',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat die meisten Goldmedaillen bei den Olympischen Winterspielen insgesamt gewonnen?',
			answers: ['Norwegen', 'USA', 'Russland', 'Kanada'],
			correct_answer: 'Norwegen',
		},
		{
			question: 'Wie viele Spieler sind normalerweise in einer Volleyballmannschaft auf dem Feld?',
			answers: ['5', '6', '7', '8'],
			correct_answer: '6',
		},
		{
			question: 'Welches Land hat die meisten Rugby-Union-Weltmeisterschaften gewonnen?',
			answers: ['Neuseeland', 'Australien', 'Südafrika', 'England'],
			correct_answer: 'Neuseeland',
		},
		{
			question: 'In welchem Jahr wurde die UEFA Champions League erstmals ausgetragen?',
			answers: ['1950', '1960', '1970', '1955'],
			correct_answer: '1955',
		},
		{
			question: 'Welche Sportart wird in einem Ring ausgetragen und beinhaltet Schläge und Tritte?',
			answers: ['Boxen', 'Taekwondo', 'Karate', 'MMA (Mixed Martial Arts)'],
			correct_answer: 'MMA (Mixed Martial Arts)',
		},
	],
};

export const sportsQuizzes = [footBallQuiz, generalQuiz, generalQuiz2];
